［殺到嚟］消息：再多約17宗確診 當局研強制檢測法律框架

消息指，本港再多約17宗新型冠狀病毒確診個案，葵涌石蔭路殘疾人士院舍「國寶之家」再多最少10宗個案。

延伸閱讀：港大數據指社區爆發機率超警戒線 袁國勇憂疫情持續

食物及衛生局長陳肇始否認疫情反彈，源於政府太快放寬社交距離措施，強調當局有汲取第三波疫情的經驗，過去幾星期是分階段放寬措施，每次幅度很細，舉例運動處所亦分了幾個階段逐步開放，反映政府很小心謹慎。

當局正研究強制檢測法律框架

陳肇始表示，近日疫情反彈，當局嚴陣以待，正研究「強制檢測」的法律框架，強調病毒檢測對公共衛生很重要，能夠盡早找出隱形患者，但明白市民有不同的關注，當局正研究如何平衡。

陳肇始又關注，近日有酒吧及安老院舍小型群組爆發，指強制關閉處所是終極的手段，業界可以先採取更嚴謹的防疫措施，包括加強員工檢測、做好顧客健康申報等，她又呼籲除了酒吧以外的處所不要鬆懈，要檢視現行防疫措施是否奏效、市民是否遵循等。

屌你老母
一邊放人入嚟 一邊推強制檢疫
射曬個波落市民到

人地台灣無限聚令 唔帶口罩 唔洗全民檢疫
點解都零確診？
因為人地「封關」啊 dllm

侵：大家唔洗驚

唔檢測唔畀出街？

根本唔值得為左隻死亡率只有2%既病毒搞到翻天覆地
流感年年都死人架啦

共府：都係嗰句，檢測完就唔會再中，檢測間房有中招者測完下個到你又係唔會再中

強制通櫃

為左流感搞撚到咁

香港九龍新界無得避

幾波都係外來者帶起
唔計呢個時期hell往來果班

香港人九成都係受害者

強制處理應該係關口
係內部強制都on99

屌你上次失撚敗到咁仲要行
擺撚到明唔係會防疫真收集DNA啦

DNA

為阻意外懷孕 政府推行強制驗孕
鳩官真係鳩官 自問無咁高IQ同思維

最慘係驗完一樣會中，有鬼用咩？